[
    {
        "id": 948,
        "question": "Yarı yaş, yarı kuru nemli toprak",
        "letter": "A",
        "answer": "alatav"
    },
    {
        "id": 1202,
        "question": "Divan edebiyatında 2 dizelik şiir birimi",
        "letter": "B",
        "answer": "Beyit"
    },
    {
        "id": 1652,
        "question": "Kanat, taraf, kısım",
        "letter": "C",
        "answer": "Cenah"
    },
    {
        "id": 170,
        "question": "Hayatı boyunca birçok sıkıntı ve üzüntü çekmiş (kimse)",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çilekeş"
    },
    {
        "id": 185,
        "question": "Evlerde çocuğa bakan kimse, daye",
        "letter": "D",
        "answer": "dadı"
    },
    {
        "id": 203,
        "question": "Emek sonucu ortaya konan ürün, yapıt",
        "letter": "E",
        "answer": "eser"
    },
    {
        "id": 228,
        "question": "Eski Mısır hükümdarlarına verilen unvan",
        "letter": "F",
        "answer": "firavun"
    },
    {
        "id": 1423,
        "question": "Gök gözlemleri yapan, gök cisimlerini ve olaylarını inceleyen yer, rasathane",
        "letter": "G",
        "answer": "Gözlemevi"
    },
    {
        "id": 1158,
        "question": "At yetiştirilen çiftlik",
        "letter": "H",
        "answer": "Hara"
    },
    {
        "id": 604,
        "question": "Gerçeğin gülünç yanını ortaya koyan ince alay",
        "letter": "İ",
        "answer": "İroni"
    },
    {
        "id": 1943,
        "question": "Bir şeyin üstünü kaplayan ve onu dış etkilere karşı koruyan, kendiliğinden oluşmuş sertçe bölüm",
        "letter": "K",
        "answer": "Kabuk"
    },
    {
        "id": 1526,
        "question": "Su samurundan elde edilen post",
        "letter": "L",
        "answer": "Lutr"
    },
    {
        "id": 1849,
        "question": "SAVAŞTA ZAFER KAZANMIŞ OLAN",
        "letter": "M",
        "answer": "Muzaffer"
    },
    {
        "id": 1785,
        "question": "Ney üfleyen sanatçı",
        "letter": "N",
        "answer": "Neyzen"
    },
    {
        "id": 647,
        "question": "Matematikte sıfır noktası",
        "letter": "O",
        "answer": "Orijin, Orjin, Orjin noktası, Orijin noktası"
    },
    {
        "id": 368,
        "question": "Herhangi bir kısıtlamaya, zorlamaya, şarta bağlı olmayan, hür",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özgür"
    },
    {
        "id": 379,
        "question": "Bir işin gerçekleştirilmesi için uyulması tasarlanan düzen",
        "letter": "P",
        "answer": "plan"
    },
    {
        "id": 385,
        "question": "Gerçek olmayan davranış, gösteriş",
        "letter": "R",
        "answer": "rol"
    },
    {
        "id": 689,
        "question": "İstemeden bir şeylere çarpan, deviren, kıran (kimse)",
        "letter": "S",
        "answer": "Sakar"
    },
    {
        "id": 1127,
        "question": "Şen, neşeli (ses)",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şakrak"
    },
    {
        "id": 1910,
        "question": "BİR YAZARIN, KONU VE FİKRİ YAPI OLARAK BİRBİRİNİ İZLEYEN ÜÇ ESERİ",
        "letter": "T",
        "answer": "Triloji"
    },
    {
        "id": 445,
        "question": "Boyutları normalden küçük",
        "letter": "U",
        "answer": "ufak"
    },
    {
        "id": 714,
        "question": "En fazla çeşide sahip olan meyve türü",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üzüm"
    },
    {
        "id": 484,
        "question": "Eski dilde \"Anne\"",
        "letter": "V",
        "answer": "Valide"
    },
    {
        "id": 1237,
        "question": "\"Veya, ya da\" eş anlamlısı",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yahut"
    },
    {
        "id": 506,
        "question": "Zorunlu, gerekli",
        "letter": "Z",
        "answer": "zaruri"
    }
]